中共點解依家加快國安法進程,因為想喺西方國際壓力形成之前,盡快立法!

其實佢都預計其中一個制定國安法帶來嘅後果,
就係西方國際社會有機會聯成一陣線,
施壓阻止中共制定香港嘅國安法,
所以習種依家嘅如意算盤就係,
趁國際既反對勢力仲未構成壓力同威脅之前,
盡快通過國安法,
並且最初階段實施一個國安法,
採取較為柔弱嘅執法程度,
例如可能係第一批針對嘅對象係,即係肥佬黎,黃之鋒,泛民嗰批,走得最前嗰批抗爭者
唔會一開始就拉咁多人,
比國際睇起上嚟,呢個唔係太嚴苛嘅法律,
而且完全唔會威脅外國係商家嘅利益同埋人生安全,
只係想掃平一批佢覺得對佢政權有威脅嘅反共人士嘅人士,
但同時會保留香港既一國兩制(佢地自己覺得)同國際金融中心嘅地位,
所以加快立法證明外國投資者仲可以放心喺香港賺錢做生意!

點解佢依家呢個階段會敢做呢個政治豪賭?

因為美國即係暫時採取一個口講嘅情況,
雖然之前特朗普同佢嘅幕僚都有講出一系列,
可能會針對中共定國安法所採取嘅行動,
例如取消香港獨立關稅區地位,制裁中共或者香港有關官員,限制美元流入香港等等......
但係暫時並未為香港問題採取一實質嘅行動,並且啟動第一步,
基於呢個情況之下,
習總仲係覺得美國有可能會為咗香港嘅固有利益,
唔會立亂實質採取制裁香港嘅行動,
並且佢亦覺得美國嘅其他盟友, 例如五眼同日本等等..
都唔係有好大決心同力度去做反制中國嘅行動同指施,
包括即使依家G7國家做一個聯合嘅聲明反國安法,
佢暫時都係覺得西方國際社會停留一個口講嘅階段,
基於佢哋同中國仲存在好大合作利益嘅關係,
唔會貿貿然造出強而有力嘅反制措施,

所以佢覺得依照依家嘅形勢,覺得係一個適當嘅時機,立即去馬,當機立斷!

開會反左面

唔好再出呢D
post la

收啦